
\begin{vocablist}

	\Glspl{a}, \emph{\glspl{by}}.

	\glspl{aratus}, \emph{\glspl{ploughed}}.

	\glspl{autem}, \emph{\glspl{but, and}}.

	\glspl{certus}, \emph{\glspl{certain}}.

	\glspl{cito}, \emph{\glspl{quickly}}.

	\glspl{culpo}, \emph{\glspl{blame}}.

	\glspl{datum}, \emph{\glspl{given}} (past part.\ of do).

	\glspl{exalto}, \emph{\jubi{exalt}}.

	\glspl{humilio}, \emph{\jubi{humble (verb)}}.

	\glspl{invitatus}, \emph{\jubi{bidden}} (past part.\ of \glspl{invito}, \emph{\glspl{invite}}).

	\glspl{jam non}, \emph{\glspl{no more}}.

melius, neut.\ comp.\ of bonus, a, um. \S 19.

	\glspl{muto}, \emph{\glspl{change}}.

	\glspl{nunquam}, \emph{\glspl{never}}.

	\glspl{nuptiae}, \emph{\glspl{wedding}}.

	\glspl{oratio}, \emph{\glspl{prayer}}.

	\glspl{quia}, \emph{\glspl{because}}.

	\glspl{saepe}, \emph{\glspl{often}}.

	\glspl{si}, \emph{\glspl{if}}.

	\glspl{speratus}, \emph{\glspl{hoped for}} (past part.\ of \glspl{spero}, \emph{\glspl{hope (verb)}}).

	\glspl{valde}, \emph{\glspl{very much}}.

	\glspl{victoria}, \emph{\glspl{victory}}.

\end{vocablist}


1. Agri arantur.
2. Parentes a filiis amantur.\footnote{Rule, \S118.}
3. Ego nunquam laudor: tu semper laudaris.
4. Pueri boni laudabuntur.
5. Homines judicantur.
6. Puer judicetur.
7. Filius a patre amatur.
8. Mali culpantur: laudantur boni.
9. Melius est certa pax, quam sperata victoria.
10. Tempora mutantur, et nos mutamur in illis.
11. Si bonus es, laudaberis.
12. Domus magistri cito aedificabitur.
13. Domus mea domus orationis vocabitur.

14. Jam non sum dignus vocari filius tuus.
15. Nec vocemini magistri: quia Magister vester unus est, Christus.
16. Qui autem se exaltaverit, humiliabitur; et qui humiliaverit, exaltabitur.
17. Mater mea valde delectatur.
18. Hic ager bene aratus est.
19. Domus aedificata est.
20. Vinum pauperibus datum erat.
21. Laudatur ab his: culpatur ab illis.
22. A patre meo laudatus sum.
23. Quis a te laudabitur?
24. Nemo culpator.
25. Boni pueri laudantor.
26. Melius est laudari, quam culpari.
27. Et rex misit servos suos vocare invitatos ad nuptias.
28. Filius Altissimi vocabitur.\footnote{See \S 94, \emph{c.}}

